<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Тег: surprize | Caramel sepulcrum]]></title>
  <link href="http://kaineer.github.io/blog/categories/surprize/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kaineer.github.io/"/>
  <updated>2015-12-23T15:36:17+05:00</updated>
  <id>http://kaineer.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tangerine Cat]]></name>
    <email><![CDATA[kaineer@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Линки и открытия прошлой недели]]></title>
    <link href="http://kaineer.github.io/blog/2012/09/13/last-week/"/>
    <updated>2012-09-13T15:51:00+06:00</updated>
    <id>http://kaineer.github.io/blog/2012/09/13/last-week</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>ActiveAdmin 0.5.0</h3>

<p><a href="http://reverbhq.com/blog/2012/08/activeadmin-0-5-0-is-released/">Обновление</a>, которое пока что можно игнорировать.
Если, конечно, вас не забрасывает письмами <code>cron</code>.</p>

<p>Парочка волшебных слов, связанных с этой темой: <a href="http://blog.agile-pandas.com/2011/07/06/activeadmin-beyond-the-basics"><code>table_for</code></a>
и <a href="http://activeadmin.info/docs/9-batch-actions.html"><code>selectable_column</code></a>.</p>

<p><code>table_for</code> помогает оформить таблицу, которую придётся рендерить там, где раньше использовался класс <code>Dashboard</code>,
а <code>selectable_column</code> используется, если нужно добавить в <code>index</code> колонку, по которой можно будет выбрать
несколько элементов для последующего, например, удаления.</p>

<h3>jQuery 1.8.1 и Backbone 0.9.2</h3>

<p>Внезапный выход gem-а, содержащего jQuery 1.8.1 доставил мне минут десять неприятных ощущений, а-ля &ldquo;я всё сломал!&rdquo;</p>

<p>Что характерно, jQuery 1.8.1 и Backbone работают отлично, если брать 0.9.2 из репозитария. Но версия в соответствующем
gem-е заметно отличается от содержимого репозитария. Как результат &ndash; события вьюхи банально не вызывали обработчики.
Учитывая, что репозитарий <code>rails-backbone</code> не обновлялся с апреля 2012 года, выход видится только один &ndash; зажать версию
<code>jquery-rails</code> на 2.1.1 и читать новости &ndash; вот выйдет версия Backbone 0.9.3, например, сделают для него отдельную
версию gem-а и всё заработает ;)</p>

<h3>cdnjs и jsfiddle</h3>

<p>Про <a href="http://cdnjs.com">cdnjs</a> я действительно узнал совсем недавно.
Возможность в любой момент вытянуть жаваскриптовую библиотеку из одного места,
не залезая в Google может пригодиться. Особенно если просядет Google :)</p>

<p>JsFiddle, скорее, наоборот - огорчил. Не знаю, был это глюк или реально заложенное ограничение,
но в результат попадали только две жаваскриптовые библиотеки из назначенных.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
