<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Тег: emacs | Caramel sepulcrum]]></title>
  <link href="http://kaineer.github.io/blog/categories/emacs/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kaineer.github.io/"/>
  <updated>2015-12-23T15:28:53+05:00</updated>
  <id>http://kaineer.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Tangerine Cat]]></name>
    <email><![CDATA[kaineer@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Emacs. Каждый день что-нибудь новое]]></title>
    <link href="http://kaineer.github.io/blog/2015/04/07/emacs-bits/"/>
    <updated>2015-04-07T10:56:00+05:00</updated>
    <id>http://kaineer.github.io/blog/2015/04/07/emacs-bits</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодняшние герои - <code>projectile</code> и комбинация <code>C-h</code>.</p>

<p>Часто, начиная поиск в <code>projectile</code> при помощи <code>C-c p f</code> мне приходилось натыкаться
на кучу хлама из каталогов <code>tmp</code>, <code>log</code>, не говоря уже про содержимое каталога
контроля версий. Брр. Но чтение документации, даже изредка, приносит свои плоды.
А именно, открываем файл <code>$PROJECT_ROOT/.projectile</code>, добавляем</p>

<p><figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>+/app
</span><span class='line'>+/lib
</span><span class='line'>+/spec
</span><span class='line'>-/log
</span><span class='line'>-/tmp
</span><span class='line'>-/.hg
</span><span class='line'>-.*</span></code></pre></td></tr></table></div></figure></p>

<p>и ищем нужные файлы быстро и без головной боли.</p>

<p>Второе. Комбинация <code>C-h</code> сама по себе вызывает подсказку. Разнообразную, какую только
можно себе представить. Но, предположим, нам нужна подсказка по горячим клавишам
<code>projectile</code> или <code>perspective</code>. Лезть в документацию, выходя из Emacs? Нееет, можно
обойтись и без этого.</p>

<p>Например. Стандартный префикс команд в <code>projectile</code> - <code>C-c p</code>. Добавляем к нему <code>C-h</code> и - оп!
Получаем полный список команд <code>projectile</code>, вызываемых с клавиатуры.</p>

<p>Но моё удовольствие и удивление были бы неполными, если бы точно так же, нажав <code>C-x x C-h</code>
я бы не получил списка команд <code>perspective</code>. И в <code>yasnippet</code> та же история: <code>C-c &amp; C-h</code>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Почему emacs?]]></title>
    <link href="http://kaineer.github.io/blog/2015/03/05/emacsing/"/>
    <updated>2015-03-05T14:36:00+05:00</updated>
    <id>http://kaineer.github.io/blog/2015/03/05/emacsing</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Не помню, какой по счёту год пользования emacs, полет нормальный.</p>

<p>В какой-то момент, довольно протяженный во времени, уходил на sublime,
привлеченный магией, которую давал поиск по <code>C-p</code> - действительно,
потрясающая штуковина, которая в emacs до сих пор не реализована (или просто
я об этом не слышал).</p>

<p>Чем на данный момент emacs привлекает меня больше, чем sublime?</p>

<ul>
<li>Melpa - да, пакетный менеджер есть и в sublime, но когда я узнал,
что он есть в emacs, это сильно сместило баланс
(до этого приходилось каждый пакет скачивать и размещать ручками)</li>
<li>Projectile (поиск файла в проекте, в т.ч. fuzzy)</li>
<li>Perspective (больше не нужно держать открытыми несколько emacs-ов одновременно)</li>
<li>imenu - поиск метода в текущем файле,
отвратительно ведёт себя в javascript, но хорош в coffeescript и ruby</li>
<li>Работа с системами контроля версий. Не всегда прямая и приятная,
но в sublime она тоже не идеальна</li>
<li>Отсутствие напоминашек. Да, мне жалко 60 баксов на sublime.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
